中国剛重申不放棄對台動武 美戰艦再通過台海

在中國政府再度揚言不放棄以武力對付台灣之後，國防部今天表示，美軍一艘作戰艦今天自台灣西南海域，由南向北航經台灣海峽。

國防部說，此為自由航行，國軍均全程監偵；根據公開資訊，這是今年以來美艦第6度穿越台海。

路透社報導，近來有愈來愈多議題讓美中關係緊張，台灣問題是其中之一，此外還有貿易戰、美國制裁以及雙方在南海的各種較勁。

中國國務院24日發表「新時代的中國國防」白皮書，內文批評台灣「挾洋自重」，重申不放棄以武力實現台海兩岸統一，並聲稱武力威脅「針對的是外部勢力干涉和極少數台獨分裂分子及其分裂活動」。

中國近年一再派出軍機、軍艦繞台，並挖走一些台灣已為數不多的邦交國，試圖在國際上孤立台灣。

國防部上午發布新聞稿表示，美軍一艘作戰艦今天自台灣西南海域由南向北航經台灣海峽；據了解，此艘作戰艦為安提坦號（USS Antietam，CG-54）。安提坦號2017年1月31日準備停泊東京灣時擱淺，造成推進器受損並且漏油。

國防部指出，美艦經台灣海峽為自由航行，國軍運用聯合情監偵作為，全程掌握台灣周邊海、空域動態，期間並無異狀，請國人放心。

根據國防部已公開的資料，這是美艦今年以來第6度、去年7月以來第9度通過台灣海峽。

去年通過的包括：
7月7日（馬斯廷號驅逐艦DDG-89、班福特號驅逐艦DDG-65）
10月22日（柯蒂斯．魏柏號驅逐艦DDG-54、安提坦號巡洋艦CG-54）
11月28日（斯多克代爾號驅逐艦 DDG-106、佩科斯號補給艦T-OA-197）

今年則有：
1月24日（麥克坎貝爾號驅逐艦DDG-85、華特狄爾號載油艦T-AO-193）
2月24日（史塔森號驅逐艦DDG-63、查維斯號後勤彈藥補給艦T-AKE 14）
3月24日（柯蒂斯．魏柏號驅逐艦、海岸防衛隊的伯索夫號）
4月28日（勞倫斯號DDG110、史塔森號DDG-63）
5月22日（普瑞布爾號驅逐艦DDG-88、華特狄爾號載油艦T-AO-193）
7月25日（安提坦號巡洋艦 CG-54）

另外，4月6日有法國巡防艦葡月號（Vendemiaire）通過台灣海峽；6月18日則有加拿大哈利法克斯級巡防艦里賈納號（HMCS Regina）通過台海。

渣o既

支那真係好撚煩
要打你咪打
要出動解放軍咪出囉
成日得把口
根本唔敢郁

口交部同國防部邊支嘴炮勁啲？